\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[scaled=.95]{helvet}% helvetica as the origin of arial
\usepackage[helvet]{sfmath}    % for the mathematical enviroments
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\newcommand{\specialcell}[2][c]{\begin{tabular}[#1]{@{}c@{}}#2\end{tabular}}

\lstset{showstringspaces=false}
%% ETH beamer theme
% Options: [default]
%   itemsblack/[itemsblue]: change color of bullets etc. to black/blue in
%   itemize style environments
%   [titlesblack]/titlesblue: change color of frame titles/subtitles to
%   black/blue
% \usetheme[itemsblack,titlesblack]{eth}
\usetheme{eth}

%% Theme uses ETH blue color by default. Can be changed to any color using this
%% command: 
\setbeamercolor{structure}{fg=ETHred}

%% Mandatory variables
\author{Filipe Saraiva}
\title{Projeto de Algoritmos -- Programação Dinâmica}
\subtitle{Análise de Algoritmos}
\institute{UFPA}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents
\end{frame}

\section{Introdução -- Programação Dinâmica}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Introdução -- Programação Dinâmica}
A exemplo das demais aulas, nesta veremos o paradigma de projeto de algoritmo
conhecido como Programação Dinâmica, que auxilia na resolução de problemas de
grande porte ao custo de um aumento na quantidade de memória requerida.
\end{frame}

\section{Características da Introdução -- Programação Dinâmica}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Programação Dinâmica}
Programação Dinâmica não é relacionada com programas de computador que se
modificam no decorrer do tempo ou da execução.
\newline\newline
A palavra ``Programação'', no caso, é mais relacionada com ``planejamento'' ou
``otimização''.
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Programação Dinâmica}
Na Programação Dinâmica tem-se um problema que é resolvido em partes e cuja
resolução dessas respectivas partes é guardada em uma tabela.
\newline\newline
Quando o algoritmo tenta resolver outro problema, ele pode consultar se alguma
parte do problema já foi resolvida e guardada na tabela. Caso afirmativo, o
algoritmo utilizará o resultado previamente calculado na resolução desse novo
problema.
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Programação Dinâmica}
Portanto, Programação Dinâmica requer 2 componentes:
\begin{itemize}
 \item Um problema que possa ser dividido em partes menores;
 \item Uma tabela que salva as resoluções dos problemas menores.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Programação Dinâmica}
A Programação Dinâmica pode reduzir sobremaneira o custo computacional de
algoritmos, permitindo a resolução de problemas de grande porte em tempo
computacional hábil.
\newline\newline
Entretanto, essas vantagens tem como o custo a presença de uma tabela que guarda
resoluções, demandando mais memória.
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Programação Dinâmica}
Portanto, deve ser verificado se a utilização de Programação Dinâmica pode ser
aplicada no dispositivo ao qual o software será implementado, se o consumo
adicional de memória será viável, entre outros.
\newline\newline
Para os casos em que é possível utilizar esse paradigma de projeto de algoritmo,
os ganhos são substanciais em termos de velocidade de resolução e tamanho da
instância do problema a ser resolvido.
\end{frame}

\section{Exemplos}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 1: Algoritmo de Dijkstra
\begin{center}
 \includegraphics[scale=0.5]{dijkstra.eps}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 2: Número de Fibonacci com Programação Dinâmica
\newline
\lstinputlisting[language=Python]{../algoritmos-implementacao/fibonacci_pd.py}
\end{frame}

\section{Conclusões}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Conclusões}
 \begin{itemize}
  \item Programação Dinâmica é uma técnica onde resolve-se subproblemas e
  salva-se as soluções para, quando a resolução de um problema maior necessitar
  desse subproblema, ele não precisará ser resolvido novamente;
  \item Programação Dinâmica melhora o desempenho de algoritmos para resolução
  de problemas de grande porte;
  \item O ponto negativo desse projeto é a necessidade da tabela para guardar as
  resoluções, o que pode requerer mais memória do computador.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\end{document}
